台灣總統蔡英文：沒有主權的民主自由沒有保障

台灣總統蔡英文周六下午出席民進黨立法委員參選人拉票活動時表示，這次選舉非常關鍵，涉及經濟、產業、外交、國防及主權。她說，大家不能缺席選舉，若未挺身相挺本土政權，台灣壓力會越來越大。前總統馬英九則在近日於英國發表講話，強調必須透過“九二共識”改善與對岸關係，恢復兩岸互信。

蔡英文在當天出席民進黨立委參選人拉票活動時發言稱， “大家要挺住，才能顧主權，才有民主自由，沒有主權的民主自由是沒有保障的。”據中央社報道，她還以香港的反修例抗爭舉例說，“香港就是如此，香港沒主權，香港人走上街頭要求民主自由是那麼的辛苦，台灣主權要一代代傳給未來的台灣人，展現台灣人的意志，台灣人要向世界大聲說出心聲，台灣人要顧主權及民主自由”。分析人士指出，儘管在去年的“九合一”選舉中，民進黨和蔡英文當局嚴重受挫，其執政成績也飽受詬病。國民黨籍高雄市長韓國瑜的突起也將台灣輿論的關注，拉倒經濟建設等民生話題，但自今年夏天以來的香港反修例運動，及大陸當局在年中多次對台強硬地表態，使得從側面幫助了蔡英文2020年試圖連任的選情。呼籲選民支持和維持民主自由政體也成為了她大選的主要議題之一。

台灣周一同時有三家媒體與民意中心，推出2020總統大選最新民調：尋求連任的蔡英文至少領先對手韓國瑜12個百分點。蔡英文在此次的活動上還告訴選民稱，“這段時間一直有許多假消息、謠言及抹黑，大家不要相信，台灣民主自由不能被假消息及假訊息摧毀，假消息要澄清，假訊息不轉傳，全民共同打擊，尤其是外來的影響，以守護台灣民主和選舉”。她並指控有人正在利用宗教在台灣民間散步假消息和謠言。此外，蔡英文在講話中還特別談到經濟問題，在提到台南當地的未來發展時稱，台南和高雄將聯合成為台灣最重要的高科技新世代產業重鎮。她說，“台南以前很多出外人，如今很多人到台南落地生根。”

另據了解，馬英九周四參加英國牛津大學辯論社活動時，發表了題為“十字路口的兩岸關係”的演講。馬英九談到，（台灣）政黨輪替後，和平繁榮的兩岸關係，突然轉變為冷和平，之後更演變成冷衝突，因為支持台獨的民主進步黨政府拒絕接受“九二共識”（一個中國，各自表述），北京認為這嚴重違反互信，因此終止所有與台北的通聯。對此他分析稱，相信台灣須透過下列三點，讓台海重獲和平與穩定。首先，台灣必須透過接受“九二共識”（一中各表），有誠意改善與對岸的關係，以恢復兩岸互信。第二，台灣應對統一問題保持開放的選項。在1992年的憲法修正案中，統一這個選項並沒有被排除，但沒有固定的時間表。第三，台灣應堅持要在台灣人民準備好的前提下，才展開統一的對話。

馬英九提出，統一的協商過程應該要和平與民主，不能動武或威脅要動武，也必須先獲得台灣人民的同意，少了這點，台灣就不應該與對岸進行統一的對話，也應該根據“九二共識”繼續維持和平發展現狀，等待合適的時機來臨。在此同時，兩岸應持續提升兩岸交流的深度與廣度。另就香港局勢，馬英九指出，自今年6月以來香港反修例示威運動發生後，台灣人民也更加謹慎。但如許多大陸專家所建議，就長期策略來看，台灣應該不要讓北京與對岸人民覺得與台灣的終極統一絕對不會發生，否則他們的對台政策將會更加無法預測。馬英九稱，光是拒絕“一國兩制”不足以解決問題，需要更有創意的方法來解決問題。

對此，台陸委會則回應稱，“習五條”明確指出“九二共識”就是“一中原則、追求統一的‘九二共識’”，也就是實踐“一國兩制”。陸委會稱，“1992年兩岸雙方並未獲致‘九二共識’的文字共識；中共從未接受‘一中各表’、也沒有承認中華民國”。陸委會稱，2015年馬英九公開在中國國家主席習近平面前提及：“海峽兩岸在1992年11月就‘一個中國’原則達成的共識，簡稱‘九二共識’，則呼應了中共的主張”。

一国兩際=on9

其實唔係好明點解台灣唔直接宣布獨立美國佬唔支持？

賴清德：台灣已經是個主權獨立的國家，名字叫中華民國，與中國互不隸屬，執政後不必另外宣布台灣獨立。

宣佈獨立->支那武統->美國出兵
但係美國唔想出兵, 因為美國死一個美國人都唔想

真
已經獨立何來宣布呢

公投法限制變更國名國旗

中共趕快打過來
我在台灣等了幾十年了

差別在於國名與國旗的更改

先看街坊軍敢不敢渡海

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀